四警掛相同呼號卡 賴行政失誤

四警掛相同呼號卡 賴行政失誤

多名警員日前在海港城執勤時，被發現身上的行動呼號卡編號一模一樣。

【本報訊】警員在鎮壓群眾活動時經常蒙面，又拒絕按規定展示編號或委任證，以便犯錯後毋須負上責任，屢犯不改，即使警隊高層早前要求執勤警員佩戴行動呼號卡，取代警員編號以作識別，有警員仍然涉嫌偽造行動呼號蒙混過關。周日傳媒便揭發最少四名警員使用同一行動呼號，警方代表承認犯錯，推說是行政失誤，並聲稱今後嚴謹核查。

相關新聞：犯錯無懲罰 高層包庇前線

汪威遜稱已訓示

警務處上月起引入行動呼號取代正規的警員身份識別方法，以防被起底，時任警察公共關係科總警司謝振中還聲稱行動呼號是獨一無二。但香港電台發現，至少四名便衣警聖誕節於尖沙嘴海港城執勤時，身上的藍色行動呼號卡編號一模一樣。警務處行動部高級警司汪威遜昨在記者會上承認出錯，他推說是使用行動呼號卡的單位在行政及執行上出問題。

汪威遜強調已訓示有關單位，並再三解釋如何正確使用行動呼號卡。他重申警方使用行動呼號卡是可為行動提供識別，以滿足投訴機制。他續稱當日已即時要求前線停用重複的呼號卡，但前線當日未有停用，他辯稱，「你話四點半收到，點解四點七仲有，唔好意思嘞，係需要時間㗎」。被問及所謂「行政失誤」是指甚麼，他回答「沒有補充」。

汪威遜稱為免再發生同類事件，會從三方面入手，包括重新檢視全部的行動呼號卡；其次要求指揮官每日執勤前檢查一次警員的行動呼號卡；第三則警員執勤前，需要作正式紀錄，包括崗位資料及呼號卡來源。汪又稱警隊於11月尾至12月初使用行動呼號，機動部隊和衝鋒隊等已有使用，刑偵警員執勤時可讓指揮官選擇是否使用，但更多詳情則不便透露。

民權監察成員沈偉男稱過往未發現有同樣情況，認為涉事警員是欺騙公眾，屬嚴重紀律問題，「有警員嘗試用不同方法掩飾身份，令人覺得為逃避責任，你辨識唔到佢身份，基本上做任何違規行為都得」。他認為過去半年，警隊高層往往以寬鬆態度處理警員違規，警方應嚴肅跟進，徹查涉事警員並作出懲處，向公眾交代。

■記者曾偉龍、陳詠恩

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

元朗區中學生集會- 延續革命 毋忘初心
日期 : 12月28日 星期六
時間：1930-2130
地點：天水圍 銀座
✅已獲發不反對通知書

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

----------------------------------------

和你坐 Stuck稅局
12月30日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

「汪威遜強調已訓示有關單位，並再三解釋如何正確使用行動呼號卡。」

睇黎點用呢樣野對毅進人士黎講真係好困難的事

有關單位就是有關的單位，無關的就不能稱為有關單位

遲早懶落aco 到話印錯

邊有咁多得你行政失誤，擺明玩野啦

影分身

我都即刻諗起條撚樣講個D ON9野

btw

[告急] 德國人權法30號截,差22K, 用chrome簽, chrome可以幫你翻譯做中文, 唔撚洗睇教學都識簽

洗撚睇教學咩

直接right click 轉做中文啦 好撚易之嘛

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

行政出錯，直接怪落影印機到咪得lol

黑警: 部printer問題